# Ответы

## Задание 1

```bash
docker pull nginx
docker build -t dnbd/dv-nginx-devops34 .
docker run -d -p 80:80 dnbd/dv-nginx-devops34:latest
docker ps
docker stop 586ff18c204b
docker rm 586ff18c204b
docker images
docker push dnbd/dv-nginx-devops34:latest
```

https://hub.docker.com/r/dnbd/dv-nginx-devops34

## Задание 2

Высоконагруженное монолитное Java веб-приложение;
в случае высоконагруженного монолитного приложения, может потребоваться более мощное аппаратное обеспечение и оптимизация ресурсов для обеспечения высокой производительности.

Виртуальные машины. Виртуальные машины предоставляют полноценное виртуальное окружение, включая операционную систему и ресурсы, для запуска приложений.
Они обеспечивают более высокую изоляцию и гибкость, чем Docker-контейнеры, однако, виртуальные машины требуют больше ресурсов и времени для развертывания и масштабирования, поэтому они могут быть менее эффективными в случае высоконагруженных приложений.

Физические машины. Физические машины обеспечивают максимальную производительность и изоляцию, но требуют больше усилий для управления и масштабирования.
Физические машины могут быть предпочтительными в случае высоконагруженных приложений, требующих максимальной производительности и ресурсов.

- Nodejs веб-приложение;
Docker-контейнеры. позволяют упаковать ваше Node.js веб-приложение и его зависимости в контейнер, который может быть развернут на любой системе, поддерживающей Docker. Использование Docker-контейнеров может облегчить развертывание и управление вашим Node.js веб-приложением, а также обеспечить изоляцию и безопасность.

- мобильное приложение c версиями для Android и iOS;
Оптимальный подход - использовать эмуляторы для имитации работы Android и iOS устройств на компьютере или подключать физические устройства для полноценного тестирования и отладки приложений на реальных устройствах.

- шина данных на базе Apache Kafka;
Для шины данных на базе Apache Kafka рекомендуется использовать физические машины или виртуализацию. Это связано с тем, что шина данных требует высокой производительности и низкой задержки, и физические машины или виртуализация могут обеспечить необходимые ресурсы для эффективной работы.

- Elasticsearch-кластер для реализации логирования продуктивного веб-приложения — три ноды elasticsearch, два logstash и две ноды kibana рекомендуется разворачивать на физических машинах или использовать виртуализацию. Это объясняется тем, что Elasticsearch требует высокой производительности и низкой задержки для эффективной обработки и хранения больших объемов данных. Физические машины или виртуализация позволяют обеспечить достаточные вычислительные ресурсы и низкую латентность, что особенно важно для обеспечения быстрого доступа к журналам и быстрой обработки запросов на индексацию и поиск данных в Elasticsearch-кластере.

- Мониторинг-стек на базе Prometheus и Grafana: Для мониторинг-стека рекомендуется использовать физические машины или виртуализацию. Это позволит обеспечить высокую производительность и низкую задержку при сборе и визуализации метрик.

- MongoDB как основное хранилище данных для Java-приложения: В данном случае рекомендуется использовать физические машины или виртуализацию. MongoDB требует высокой производительности и низкой задержки, поэтому эти варианты могут обеспечить необходимые ресурсы.

- Gitlab-сервер для реализации CI/CD-процессов и приватный (закрытый) Docker Registry: Для Gitlab-сервера и приватного Docker Registry рекомендуется использовать виртуализацию или контейнеризацию с использованием Docker. Это позволит эффективно управлять и масштабировать инфраструктуру CI/CD и контейнеры.

Важно учитывать требования и ограничения каждого конкретного сценария, а также доступные ресурсы и предпочтения вашей команды. Комбинация различных подходов может быть также возможна в зависимости от конкретных требований и целей вашего проекта.

## Задание 3

```bash
docker pull centos:latest
docker pull debian:latest

docker ps
048d75ec241a   debian:latest                                                                
b74cf7f65ff4   centos:latest

docker exec 048d75ec241a sh -c "echo 'это содержимое файла 1' > /data/file1.md"

echo это содержимое файла 2 > ./data/file2.md

docker exec b74cf7f65ff4 ls -la /data
total 16
drwxr-xr-x 2 1000 1000 4096 Sep 22 17:10 .
drwxr-xr-x 1 root root 4096 Sep 22 16:54 ..
-rw-r--r-- 1 root root   41 Sep 22 17:05 file1.md
-rw-r--r-- 1 1000 1000   41 Sep 22 17:10 file2.md

```

## Задание 4

```bash

docker pull alpine:3.14
docker build -t dnbd/ans-dv .
docker push dnbd/ans-dv:latest
docker run -it dnbd/ans-dv:latest

ansible-playbook [core 2.15.4]
  config file = None
  configured module search path = ['/root/.ansible/plugins/modules', '/usr/share/ansible/plugins/modules']
  ansible python module location = /usr/lib/python3.9/site-packages/ansible
  ansible collection location = /root/.ansible/collections:/usr/share/ansible/collections
  executable location = /usr/bin/ansible-playbook
  python version = 3.9.17 (main, Jun  9 2023, 02:31:24) [GCC 10.3.1 20210424] (/usr/bin/python3)
  jinja version = 3.1.2
  libyaml = True

```

https://hub.docker.com/repository/docker/dnbd/ans-dv/
